I robot manipolatori hanno rivoluzionato l'automazione industriale, permettendo lo svolgimento
di operazioni complesse in modo rapido, preciso e sicuro. 
Uno dei modelli pi\'{u} utilizzato \'{e} l'\textbf{UR5} di \textbf{Universal Robot}. Per via della sua flessibilit\'{a} 
ed efficienza si \'{e} scelto di utilizzarlo in questo studio. 
Un ruolo chiave nel controllo di questi robot viene assunto dai sensori coppia-forza,
che permettono di misurare e regolare la forza esercitata dal robot durante lo svolgimento delle proprie attivit\'{a}. 
La loro versatilit\'{a} li rende strumenti preziosi in molti campi tra cui: la \textbf{robotica industriale} e la \textbf{medicina}. 
Essi infatti consentono al robot di controllare la forza esercitata durante le operazioni di assemblaggio, levigatura, 
saldatura e manipolazione degli oggetti. Vengono inoltre utilizzati nella riabilitazione, per valutare la forza muscolare 
e i progressi del paziente.
% aggiungere foto levigatura e riabilitazione
Questi sensori sono in grado di convertire le forze e le coppie applicati ad essi in segnali elettrici che possono essere 
interpretati da altri dispositivi. 
Esistono varie tipologie di sensori coppia-forza, ognuna delle quali ha un diverso meccanismo di funzionamento. 
I sensori \textbf{piezoelettrici} sfruttano la propriet\'{a} di alcuni materiali (cristalli piezoelettrici) 
di generare una carica elettrica se sottoposti a deformazione meccanica. Tale variazione  
pu\'{o} essere misurata per determinare la forza o la coppia applicata.
Il sensore \textbf{FT 300-S} di \textbf{Robotiq} sfrutta questo principio di funzionamento ed \'{e} in grado di misurare 
forze e coppie lungo i sei gradi di libert\'{a} (x, y, z, roll, pitch, yaw). 
\'{E} stato necessario installarlo manualmente sull'UR5 perch\'{e}, a differenza di altri, non possiede sensori 
coppia-forza integrati. 
In questa tesi verr\'{a} presentata l'implementazione di un sistema di controllo della forza per l'UR5 utilizzando i dati
forniti dall'FT 300-S e il framework di sviluppo \textbf{ROS (Robot Operating System)}.
ROS \'{e} ampiamente utilizzato dalla comunit\'{a} informatica perch\'{e} fornisce strumenti e librerie 
per il controllo e la comunicazione tra le componenti di un sistema robotico.
Alcuni test per la valutazione delle prestazioni del sensore in termini di reattivit\'{a} e precisione verranno descritti nel Capitolo 
\ref{chapter:chapter4}.
Nel Capitolo \ref{chapter:chapter5}, invece, verranno presentate delle possibili applicazioni volte a dimostrare l'efficacia
di tali sensori per lo svolgimento di attivit\'{a} industriali, come il \textbf{pick and place} e il \textbf{trasporto collaborativo}.
